**悉尼（金斯福德·史密斯）機場**（\[1\]，），亦稱作**金斯福德·史密斯機場**（），簡稱**悉尼機場**（），位於[新南威爾士州](../Page/新南威爾士州.md "wikilink")[悉尼馬斯覺](../Page/悉尼.md "wikilink")（），也是[澳洲航空](../Page/澳洲航空.md "wikilink")、[維珍藍航空](../Page/維珍藍航空.md "wikilink")、[捷星航空](../Page/捷星航空.md "wikilink")、[區域快線的](../Page/區域快線.md "wikilink")[樞紐機場](../Page/樞紐機場.md "wikilink")。

悉尼機場是全球持续运营时间最长的[機場之一](../Page/機場.md "wikilink")\[2\]，也是全澳洲最繁忙的機場。2007年，雪梨機場共處理3190萬名旅客及29萬架飛機起降量。\[3\]悉尼機場在2003年成為全球第28繁忙客運機場。機場現時由管理。

悉尼機場位於[植物學灣](../Page/植物學灣.md "wikilink")（），機場有3條跑道，分別通稱為「東西」、「南北」及「第三條」跑道。悉尼機場是澳洲各首府中佔地最小的機場。

## 交通

[悉尼城市铁路有两个火车站](../Page/悉尼城市铁路.md "wikilink")（、）服务该机场，分别服务国际航线和国内航线，不过在这两个车站乘搭[悉尼城市铁路须付额外车资](../Page/悉尼城市铁路.md "wikilink")。

## 航空交通導航無線電設施

|                    |                                  |          |      |        |
| ------------------ | -------------------------------- | -------- | ---- | ------ |
| 局名                 | 種類                               | 頻道頻率     | 識別信號 | 設置距離   |
| SYDNEY             | [VOR](../Page/VOR.md "wikilink") | 112.1MHz | SY   | 機場内設置  |
| SYDNEY             | [DME](../Page/DME.md "wikilink") |          | SY   | 機場内設置  |
| GLENFIELD          | [NDB](../Page/NDB.md "wikilink") | 428KHz   | GLF  | 10.3英里 |
| SYDNEY INTL R/W07  | [ILS](../Page/ILS.md "wikilink") | 109.9MHz | ISY  | 機場内設置  |
| SYDNEY INTL R/W16L | ILS                              | 110.9MHz | ISS  | 機場内設置  |
| SYDNEY INTL R/W16R | ILS                              | 109.5MHz | IKS  | 機場内設置  |
| SYDNEY INTL R/W34L | ILS                              | 110.1MHz | ISN  | 機場内設置  |
| SYDNEY INTL R/W34R | ILS                              | 109.3MHz | IKN  | 機場内設置  |

## 航廈及航點

悉尼機場有三個客運航廈，國際航廈位於國內航廈的對面，兩者被一條跑道分隔開，旅客需要預備較長時間轉機，機場亦提供接駁服務來往各航廈。
<small>（航空公司與航班資料隨時都在變動，更準確的資料請參見各航空公司網站）</small>

### 第一航廈

[Sydney_airport_-_International_terminal.jpg](https://zh.wikipedia.org/wiki/File:Sydney_airport_-_International_terminal.jpg "fig:Sydney_airport_-_International_terminal.jpg")
[Sydney_Airport_Terminal_1_Restrict_Area_shops_2017.jpg](https://zh.wikipedia.org/wiki/File:Sydney_Airport_Terminal_1_Restrict_Area_shops_2017.jpg "fig:Sydney_Airport_Terminal_1_Restrict_Area_shops_2017.jpg")
第一航廈位於機場的西北面，是悉尼機場的國際航廈。第一航廈其中有29個登機閘口設有登機橋，亦能夠處理容納[空中巴士A380客機](../Page/空中巴士A380.md "wikilink")。多家航空公司以A380飛往悉尼，包括[新加坡航空來往新加坡](../Page/新加坡航空.md "wikilink")、[澳洲航空直航來往香港及洛杉磯](../Page/澳洲航空.md "wikilink")，[阿聯酋航空來往杜拜等航線](../Page/阿聯酋航空.md "wikilink")。

每家航空公司均設有各自獨立的旅客登記櫃台。第一航廈分為3個樓層：Level 1－抵達層；Level 2－離境層；Level
3－航空公司辦公室。離境層分為大堂B（第8至37閘口）及大堂C（第50至63閘口）。抵達層設有17條行李輪送帶，而航廈亦有觀景台，可暸望整個悉尼機場。澳洲航空在第一航廈設有和頭等旅客貴賓室，紐西蘭航空、新加坡航空、阿聯酋航空、阿提哈德航空亦各自附有一家貴賓室供旅客使用。

第一航廈在1970年初起幕，以取代現址為第三航廈的舊海外旅客航廈（）。第一航廈耗資5億元的重建計劃在2010年完成，到2015年開始進行進一步裝修，重新規劃和出境和入境免稅區，擴大用餐區和安裝澳大利亞邊防部隊智能門戶進行出境。工程於2016年完成，提供更多世界級的零售設施。

### 第二航廈

第二航廈位於機場的東北面，原為[安捷航空專用的國內航廈](../Page/安捷航空.md "wikilink")，設有12個附有登機橋的停機位。現時主要供[維珍藍航空](../Page/維珍藍航空.md "wikilink")、[捷星航空](../Page/捷星航空.md "wikilink")、[區域快線](../Page/區域快線.md "wikilink")、、[欣豐虎航和部分](../Page/欣豐虎航.md "wikilink")的國內航班使用。

### 第三航廈

第三航廈，同樣位於機場的東北面。航廈有14個連接登機橋的閘口，其中一個停機位可容納[波音747客機](../Page/波音747.md "wikilink")。第三航廈供[澳洲航空的國內航班和](../Page/澳洲航空.md "wikilink")往坎培拉的航班停泊。澳航在航廈設有3個、一個[商務艙旅客以及](../Page/商務艙.md "wikilink")貴賓室。第三航廈过去是[跨澳航空公司和](../Page/跨澳航空公司.md "wikilink")[澳大利亚航空](../Page/澳大利亚航空_\(1986-1992\).md "wikilink")（Australian
Airlines）的專用航廈，最后成為澳洲航空的國內航廈。

### 客運航點

### 貨運航廈

悉尼機場的貨運航廈位於第一航廈的北面。

<table>
<colgroup>
<col style="width: 20%" />
<col style="width: 80%" />
</colgroup>
<thead>
<tr class="header">
<th><p>航空公司</p></th>
<th><p>width="60%", class="unsortable"|航點</p></th>
</tr>
</thead>
<tbody>
<tr class="odd">
<td></td>
<td><p><a href="../Page/墨爾本.md" title="wikilink">墨爾本</a></p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><a href="../Page/國泰航空.md" title="wikilink">國泰航空</a></p></td>
<td><p><a href="../Page/香港.md" title="wikilink">香港</a>、<a href="../Page/墨爾本.md" title="wikilink">墨爾本</a></p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><a href="../Page/聯邦快遞.md" title="wikilink">聯邦快遞</a></p></td>
<td><p><a href="../Page/廣州.md" title="wikilink">廣州</a>、<a href="../Page/檀香山.md" title="wikilink">檀香山</a></p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><a href="../Page/大韓航空.md" title="wikilink">大韓航空</a></p></td>
<td><p><a href="../Page/廣州.md" title="wikilink">廣州</a>、<a href="../Page/首爾.md" title="wikilink">首爾</a>-<a href="../Page/仁川國際機場.md" title="wikilink">仁川</a></p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><a href="../Page/馬來西亞航空貨運.md" title="wikilink">馬來西亞航空貨運</a></p></td>
<td><p><a href="../Page/吉隆坡.md" title="wikilink">吉隆坡</a></p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><a href="../Page/新加坡航空貨運.md" title="wikilink">新加坡航空貨運</a></p></td>
<td><p><a href="../Page/新加坡.md" title="wikilink">新加坡</a></p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td></td>
<td><p><a href="../Page/墨爾本.md" title="wikilink">墨爾本</a>、<a href="../Page/布里斯班.md" title="wikilink">布里斯班</a></p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><a href="../Page/聯合包裹.md" title="wikilink">聯合包裹</a></p></td>
<td><p><a href="../Page/安克拉治.md" title="wikilink">安克拉治</a>、<a href="../Page/楠迪.md" title="wikilink">楠迪</a>、<a href="../Page/檀香山.md" title="wikilink">檀香山</a>、<a href="../Page/洛杉磯.md" title="wikilink">洛杉磯</a></p></td>
</tr>
</tbody>
</table>

### 经营战略

悉尼机场正在推动悉尼、新南威尔士州和澳大利亚的生产力、就业、经济增长和繁荣。
其战略是通过协作和综合方法为乘客、航空公司、业务合作伙伴和社区需求提供支持，从而实现负责任的增长和价值。

### 合作伙伴关系和市场发展

悉尼机场致力于促进航空业的发展，为悉尼和新南威尔士州带来经济和旅游效益。
其与政府及旅游和商业伙伴密切合作，以吸引新的航空公司、航线和服务，并为乘客提供更多选择、价值和便利。

### 投资增长和优化效率

悉尼机场通过大力投资航空和航站楼设施，促进未来增长。 悉尼机场正在升级设施，投资新技术并有效利用其资产为航空公司和乘客客户提供更高效的运营。

### 提升乘客体验

悉尼机场致力于为航空公司、乘客、政府合作伙伴和利益相关者提供世界一流的机场体验。
悉尼机场正在投资技术，使其员工能够实时响应不断增长的需求，并减少往返机场和运营的容量夹点。

### 满足长期需求

悉尼机场正在投资基础设施以满足长期客户需求。 悉尼机场对安全和保障的承诺是其运营弹性增长的关键。\[4\]

## 參考資料

## 外部連結

  - [Kingsford Smith International Airport
    Homepage](http://www.sydneyairport.com/)
  - [Sydney
    Tower](https://web.archive.org/web/20070613035546/http://www.airservicesaustralia.com/aboutus/facilities/towers/sydneytower.asp)
  - [ERSA Sydney Airport
    FAC](http://www.airservicesaustralia.com/publications/current/ersa/FAC_YSSY_31-Aug-2006.pdCurrent)

[Category:澳洲机场](../Category/澳洲机场.md "wikilink")
[Category:悉尼交通](../Category/悉尼交通.md "wikilink")
[S](../Category/曾冠以人名的机场.md "wikilink")
[Category:1920年启用的机场](../Category/1920年启用的机场.md "wikilink")

1.
2.  [Fact
    Sheet](http://www.sydneyairport.com.au/NR/rdonlyres/353DC91E-A259-449B-8B68-C8E88CB58691/0/FactSheetHistory1.pdf)

3.  [Air Services Australia Aircraft
    Movements 2007](http://www.airservicesaustralia.com/reports/movements/calytd2007.pdf)

4.